市民校外設連儂牆聲援

市民校外設連儂牆聲援

有市民昨晚響應號召，在健仔就讀的中學外牆貼上大量文宣。董立華攝

【本報訊】18歲中五學生健仔周二遭防暴警員近距離以實彈射傷左胸，大批市民昨晚到他就讀的荃灣公立何傳耀紀念中學外設立連儂牆聲援。校友亦發起網上聯署，要求校方清楚交代立場及承諾對健仔提供學業及法律支援，半日內收集到近千人聯署。

逾百名市民昨晚8時響應網上號召，在荃灣沙嘴道遊樂場集會聲援健仔，各人高叫「健仔加油」等口號及唱歌。同時有約百人在晚上9時許到荃灣公立何傳耀紀念中學，在校外圍牆上貼滿各式各樣文宣標語，變成連儂牆。

校友李先生指，希望健仔盡快康復，日後在法律上可以得到公平裁決。作為校友希望校方可以保留健仔學籍，並盼校方對於日後訟費有需要時提供支援。對於前特首梁振英促校方開除健仔學籍，李先生指梁振英立場偏頗，經常向不同團體施壓，可以不用理會。

現就讀中六、曾與健仔同級的林同學表示，過往在遊行現場也遇過健仔，並指他當時已是走得很前的一群。他表示，當得悉健仔中槍後十分難過，前日參與校內罷課集會期間，看到不少同學情緒激動落淚。他指不會因健仔中槍而被嚇怕，未來會繼續參與遊行示威，「健仔都幫你擋咗子彈，唔通連冒少少險出嚟都唔敢？今日唔行出嚟，未來都唔知有冇機會行出嚟」。

相關新聞：理大博士生折返救人被捕

聯署發起人之一校友李先生昨午將信件交予校長。

千校友聯署促交代立場

荃灣公立何傳耀紀念中學有校友昨發起網上聯署，要求校方清楚交代立場，以及對健仔的學業及法律支援安排等，半日內收集到943名校友及學生聯署，已經將聯署信交予學校，校長將於明日與校董會商討相關事宜。

聯署聲明要求校方清楚交代是否認同警方開槍的做法、會否發聲明譴責警方行為，更引用學校校訓「止於至善」的前一句「大學之道在明明德」，希望校方秉承教育者責任，面對警方對市民使用過度武力時，應該指出警方行為的對錯，以良心作出決定，展現教育工作者的風骨。

聲明又批評校方管理層處理手法，例如校長謝潤明會談前準備不足及態度輕佻，以及副校長何偉雄以母子比喻中港關係的言論令他們感到非常失望，呼籲兩人能就其言論及態度致歉，並希望校方今日內以書面回應，以及安排會議向校友交代，以釋除疑慮。

■記者李思潁、羅智堅

上一則
上一則
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒

下一則
下一則
街坊斥魔警 太古放催淚彈

理大博士生折返救人被捕
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒
街坊斥魔警 太古放催淚彈
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機
林鄭引緊急法禁遊行蒙面
葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷
女警反對：唔好擺我哋上枱
為救建制選情 懶理執法難
西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁
邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂
社福界轟警拘禁兒童違公約
放寬武力指引 議員憂加劇警暴
被告遭警威嚇「一槍一件」
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」
記者被控 記協︰打擊新聞自由
家藏白電油 電競手控串謀暴動
許麗明准保釋 手遭索帶損神經
地盤工涉6.26襲便衣控暴動
禁錮案禁披露事主身份
警辱公屋戶：有乜X嘢地位
持刀魚蛋小販被「私了」捱斬者力阻
網傳玩警民角色扮演欺凌 幼園受滋擾
記協申覆核 指警阻採訪襲記者
糖水店十．一遭搜查 四男被捕
泛民訪歐盟 促立港人權法
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴
蔡英文轟港警開槍嚴重過當
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票
民主黨99人出戰 重注新西
民建聯記招 防暴警戒備
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳
張秀賢誓光復元朗 追究7.21
旅發局取消單車節、美酒展
起底網復活《蘋果》員工私隱貼街
中槍健仔控暴動控方：疑鐵通襲警